## Артефакт - 9. Анализ и список нефункциональных требований

**Общее**
- Доступ к приложению 24/7.
- Запись результатов тренировок, упражнения по выбранному виду спорта - доступны в оффлайн. После появления интернета, 
результаты тренировок подгружаются на сервер.
- Мультиязычность.
- Должно выдерживать пиковую нагрузку до 30 тыс. человек (т.к. в веломарафоне участвуют до 70 тыс. человек,
а в беговом марафоне до 38 тыс. человек) в течение 3 часов (считаем что каждый второй спортсмен будет пользоваться
приложением).
- Приложением можно пользоваться без регистрации. Доступен просмотр видов спорта и упражнений по ним. Человек 
может сохранять свои данные по тренировкам до 1 месяца. Далее чтобы данные не удалились и продолжить заниматься,
ему нужна регистрация.
- С ростом нагрузки добавляем сервера.
- Возможна интеграция с календарем в телефоне.

**Домен Пользователь**
- Для регистрации в системе Пользователь заполняет анкету, в которой сообщает сколько ему лету, пол, рост и вес,
какие цели преследуют, какими видами спорта занимался, место жительства, образ жизни, характер труда.
- При заполнении анкеты, Пользователю предлагаются цели на выбор.
- Пользователь обязательно заполняет пол, возраст, рост и вес, место жительства. Если остальные вопросы не отвечены, 
Пользователю предлагается дефолтная группа, например "Для поддержания здоровья" и из спорта, ему доступен только
фитнес в зале или в домашних условиях.
- После заполнения анкеты данные обрабатываются и в течение 5 секунд Пользователь получает на выбор подобранные 
под него группы.
- Пользователь одновременно может состоять максимум в 3 группах.
- За нарушение Правил (угрозы, грубость и т.д.) Пользователю выносится предупреждение. На 3 предупреждение Пользователю
закрывается доступ, регистрация аннулируется, анкета удаляется.
- В случае если Пользователь в течение 1 месяца не заносит информацию о тренировках, не пишет сообщений, не движется 
к цели, но заходит в приложение, ему отправляется мотивирующая коммуникация, если еще через 2 неделе нет активности
предупреждаем, что черзе 1 неделю он будет переведен в дефолтную группу. И если через 1 неделю ничего не изменилось,
выполняем обещание.
- Если Пользователь в течение 1 месяца не заходит в приложение, переводим его в дефолтную группу. Если через еще 3
месяца нет активности шлем коммуникацию что через 1 месяц удалим его анкету. По прошествии времени удаляем.
- После достижения цели в Группе Пользователю предлагается обновить цели и ему снова предлагаются группы на выбор.
- Пользователю разрешается обновлять цели не чаше 1 раза в месяц. Пользователь может сам в своей анкете обновить
цели и ему будут предложены соответствующие группы.
- Пользователь может не достичь целей в группе и через 1 месяц тренировок отказаться от группы и выбрать новую группу
- События отказов от участия в группах происходят с обоснованием со стороны Пользователя.
- Пользователь сам составляет график тренировок, он хранится в домене Пользователь.
- Исходя из точки А и Б составляется план по достижению цели.
- Пользователь может удалить свои данные и анкету.

**Домен Инвентарь**
- Пользователь выбирает из списка какой у него есть инвентарь. Если его нет в списке, он вносит его вручную с указанием 
к какому виду спорта он соотносится. Далее в течение 21 дня наши сотрудники ищут его на рынке и вносят в список
доступного инвентаря со всеми нужными характеристиками.
- Список инвентаря напрямую передается на сайт.
- Список инвентаря Пользователя хранится в домене Пользователь (почему?)

**Домен фитнес функции телефона**
- Данные с телефона обновляются 2 раза в день (утром и вечером) и при заходе Пользователя в приложение.
- Собирается вся доступная информация: шаги, сон, походка, длина шага, пульс и т.д.
- После обновления данных, они агрегируются и сохраняются в домене фитнес функции телефона.
- Если Пользователь отклонил интеграцию, то 1 раз в неделю он получает коммуникацию о том что как ему это будет выгодно.
- Сырые данные храним за последние 3 месяца, данные старше храним только в агрегированном виде.

**Домен Умные устройства**
- Создается список умные устройств, с которыми возможна интеграция. Если Пользователь хочет добавить устройство, а его 
нет, он пишет его руками. В случае популярности устройства, наши сотрудники в течение 21 дня добавляют его.
- Сырые данные доступны за последние 3 месяца, более ранние хранятся только в агрегированном виде.
- Данные по здоровью и по тренировкам хранятся в самом домене. Данные по тренировкам передаются в агрегированном виде,
подходящем под наши формы, сразу после окончания тренировки.

**Домен Тренировки**
- В день тренировки Пользователь может отметить что тренировка состоялась и не заполнять данные по тому что он на ней
делал.
- Ведется счетчик тренировок и если он ниже 50% за 1 месяц, то мы шлем ему коммуникацию, что важна регулярность.
- Отправляем коммуникации с напоминанием о тренировке. По умолчанию за 2 часа до тренировки. Пользователь может выбрать 
сам как часто и за какое время получать уведомления.
- В зависимости от группы, вида спорта и состояния здоровья приложение рекомендует список упражнений. (Это функция?)
- Пользователь может отметить начало тренировки и конец. Высчитывается длительность тренировки.
- Если Пользователь выбрал заниматься по предложенной программе, он заполняет только кол-во раз и затраченное время.
- Если Пользователь сам составляет программу, он вручную заполняет что он делал, какое кол-во раз и затраченное время.
- Если было подключено умное устройство, данные заполняются автоматически.
- Кроме сырых данные по выполняемым упражнениям, хранится агрегированная информация в разных разрезах для 
Пользовательских запросов к ним.
- Перед началом тренировки, Пользователь задает цели в виде: "не хуже чем в прошлую тренировку" или "превзойти на
N процентов".
- Если Пользователь задает слишком амбициозные цели, отправляем коммуникацию что лучше береч здоровье и что если
Пользователь не будет получать удовольствия от тренировок, он в скором времени от них откажется.

**Домен Виды спорта**
- На каждый вид спорта имеется предустановленный набор упражнений, инвентаря, норм выполнения (какой результат и
для каких целей считается нормальным), требуемой подготовке, местам где можно заниматься.
- Если Пользователь руками вводит упражнения, мы в течение 7 дней нормируем их и добавляем в домен.
- Выбранные Виды спорта Пользователя (которыми он занимается) хранятся у него на телефоне, чтобы был доступ в оффлайн.

**Домен Группы**
- После попадания в Группу, не меняя целей, Пользователь может отказаться от группы в течение 1 недели и ему снова 
предлагается выбор групп. Такое допускается не чаще 2 раз подряд.
- К каждой группе соотносится 2-5 видов спорта.
- Пользователь видит других участников группы.
- Если Пользователь хочет, он может публиковать в группе свои результаты по достижению целей и по тренировкам.
- Пользователь может искать других Пользователей с похожими на его цели. (Функция?)
- Подписываться на результаты Пользователя можно только если он разрешил на них подписываться.
- Пользователь может сравнивать свои результаты только с участниками своей группы

**Домен Ивенты**
- Пользователь может создавать ивенты только для своей группы.
- Ивенты публикуются в группах
- Пользователь может создавать max 1 ивент в день.
- В день ивента участники, заявившие о своем участии, должны отметиться что они были.
- Если сам Пользователь организатор не пришел, то ему замораживается возможность создавать ивенты на 3 недели, в случае
повтора, на 6 недель и так в прогрессии.
- Можно заявлять желание участвовать в неограниченном количество ивентов.
- Отправляются уведомления об ивентах по умолчанию за 2 часа до. Частоту и время Пользователь может задать самостоятельно.
- Запланированные ивенты хранятся в ивентах.

**Домен Сообщения**
- Записываются и хранятся личные сообщения, сообщения в группах, а также обращения в поддержку.
- Только Пользователь может удалить историю сообщений.

**Сервис маркетинг**
- Можно отправлять триггерные и запланированные ручные коммуникации.
- Отправляем коммуникаии в пушах, в мессенджеры, смс и email.
- Доступна сегментация клиентов и сохранение аудиторий с автоматическим обновлением по условиям.
- Собираем реакции на коммуникации.
- Возможны А/Б тесты.
- Доступ к сервису 24/7.
- Поддержка в рабочие часы.
- Т.к. проект международный, в каждой стране потребуется свой договор. И свои сервера для персональных данных.

## Артефакт - 10. Анализ и описание архитектурных опций и обоснование выбора

- Можно выделить домен Сценарии. Это план ведения Пользователя к его цели, с элементами геймификации. 
Сложность в том что таких сценариев может быть очень много. Есть риск что Пользователи не захотят участвовать в этом. 
И учитывая стоимость разработки, на данном этапе лучше оставить как возможную опцию для развития.

- Где хранить список инвентаря Пользователя, в домене Инвентарь или в домене Пользователь.
В домене Пользователь, потому что информация больше относится к Пользователю. У Пользователя может быть инвентарь,
а не наоборот.

- Как часто обновляется информация в домене Фитнес функции телефона, 1 раз в час или при заходе в Приложение.
Использую оба варианта, данные обновляются 2 раза в день (утром и вечером) и при заходе Пользователя в приложение.
Чаще не требуется, потому что обычно Пользователи занимаются не чаще 1 раза в день, и нет потребности для ежечасного
анализа здоровья.

- Как долго храним информацию о фитнес функциях? 
Так как много данных генерится, для экономии места, сырые данные храним за последние 3 месяца, данные старше храним 
только в агрегированном виде.

- Нужен ли домен Умные устройства? Можем данные по здоровью записывать в домен фитнес функции, а данные с устройств по 
тренировкам записывать напрямую в домен Тренировки.
Домен нужен, потому что в него сразу заливаются сырые данные, в самом домене они агрегируются. И только агрегированные
данные, подходящие под наши шаблоны в тренировках, передаются в домен Тренировки.

- Данные по здоровью должны быть согласованы с 2 доменов - Фитнес функции и умные устройства - где это происходит?
Это происходит в домене Пользователь,в нем собираются  агрегированные данные с 2х доменов и тоже происходит их обработка.

- Где публиковать результаты Тренировок и достижения целей? Возможно в отдельном канале в сообщениях или в отдельной форме, типа стены.
Информация публикуется по желаюнию Пользователя в странице Группы, а также отправляется в отдельном канале Пользователям,
подписанным на его результаты.

- С кем Пользователь может сравнивать свои результаты?
Только с участниками своей группы, чтобы исключить варианты сравнения себя с более сильными спортсменами, что может
привести к демотивации Пользователя.
